\chapter{Strumentario minimale per la composizione musicale elettroacustica\label{chap: strumentario}}

\renewcommand{\imagedir}{\imagebasedir/strumentario}
\renewcommand{\whiteboarddir}{\whiteboardbasedir/strumentario}

\newcommand{\csound}{\texttt{csound}\xspace}
\newcommand{\pd}{\texttt{puredata}\xspace}
\newcommand{\scoll}{\texttt{SuperCollider}\xspace}
\newcommand{\faust}{\texttt{Faust}\xspace}

\section{Introduzione\label{sec:strumentario intro}}

% Quale strumento per quale scopo?

% Tassonomia degli strumenti: strumenti causali e non causali

% La questione del Software Libero: perch\'e il software musicale deve essere libero? 
%   Specificare cos'\`e il Software Libero - quattro diritti + clausa di non rimozione
%   Ecosistema del Software Libero

% \section{Compilatori di suoni\label{sec:sound compilers}}

% \subsection{\csound\label{sec:csound}}

% 3

% \subsection{\scoll\label{sec:sc}}

% 1

% \section{Prototipatori strumentali\label{sec:instrument prototypers}}

% \subsection{\pd\label{sec:pd}}

% 2

% \subsection{\faust\label{sec:faust}}

% 5

\section{Linguaggi di \emph{scripting}\label{sec:scripting}}

\subsection{\texttt{python} e librerie annesse\label{sec:python}}

% 4

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
   \includegraphics[width=0.85\textwidth]{\whiteboarddir/20211124-python_libraries}
   \caption{Lavagna 24/11/2021 python libraries\label{fig: lavagna 20211124 python}}
\end{center}
\end{figure}

\subsection{\texttt{ruby}\label{sec:ruby}}

% 7

% Software non-libero: due studi di caso (Ableton e Max/MSP)

% 6
